立法會法律顧問就修訂逃犯條例提出質疑要求保安局澄清

立法會法律顧問去信保安局，就修訂《逃犯條例》提出多項質疑，要求政府澄清。

立法會法律顧問在信件指出，回歸前訂立的《逃犯條例》刪減了「中華人民共和國」字眼，條例立法原意是將內地排除在外，就內地與香港之間的逃犯移交，會在隨後階段透過另一個正式的引渡協議落實，法律顧問要求政府澄清是否及為何會改變做法。行政當局1997年亦曾表示，香港與廣東正商討移交逃犯安排，會由另一個法例處理。

法律顧問又說，保安局在1998年曾經表示，香港與內地的逃犯引渡安排，會符合5項指導原則，包括一國兩制、兩地在法律與司法制度的差異等，要求政府澄清，有關原則在《逃犯條例》草案是否仍適用。

gj

嘩屌作反呀?

留名睇支那港共政權搬龍門

我話ok就ok

咁寸?
一陣港共話要解散立法會，唔批錢比立法會就好笑

解散都冇用
法律顧問唔係議員黎
係屬於秘書處

做下樣問下姐，我話 ok 就 ok

哩啲濕鳩窿‘那’野真係佢哋先知或記得

反了反了

立法會咪又係政府出糧
再駁咀唔比錢，自己出去搵過份工啦

法律顧問亦關注，修例後立法會不會再審議移交逃犯的安排，要求政府澄清，政府如何按《基本法》第64條，向立法會負責。

應該係想縮沙，所以開始搵落台階

點解係顧問做呢啲
佢唔係只就立法會相關事務既legal野咩

叫得做法律顧問
要審視政府交俾立法會既條例草案
有模糊既地方要政府回覆、釐清同修改

立法會秘書處 (法律事務部)
法律事務部負責就法案及附屬法例擬備法律報告，並就與委員會議事程序有關的法律事宜，向立法會各個委員會提供意見。秘書處的法律顧問亦是立法機關的法律顧問，就與立法會議事程序有關的法律事宜，向立法會主席及立法會秘書提供意見。

根據《基本法》第71條，立法會主席由議員互選產生。第六屆立法會主席的選舉於2016年10月12日，即新一屆立法會任期開始的首次會議上舉行，並由梁君彥議員當選為第六屆立法會主席。

梁君彥:修訂逃犯條例直上大會未必可取

【逃犯條例】法案具爭議 梁君彥：引《議事規則》91條未必可取

政府出糧咪又係立法會批，你問下梁君彥搞乜先啦

呢啲咪三權分立囉

開始反啦
花生價格暴漲

reasonable

港府回應指，有關1997年的做法已不合時宜，為堵塞現時漏洞及深化落實一國兩制和基本法，有必要重新檢視有關條例，以配合社會實際需要，並保障市民利益。而有關指導原則將會在條例修訂後得以鞏固和全面落實。

完

現在得班民建聯，工聯會和777不顧超過十三萬人上街強行立法逃犯條例，台灣陸委會今天已經講到明若以逃犯條例危害香港人外，還危害住在香港台灣人人生安全;透先Apple daily 報導，李柱銘和吳藹議已經決定前往美國加拿大，說明逃犯條例危險地方……

Well done